有冇人結婚只係對自己嘅愛情路妥協？

即係果d好老套
結婚果個唔係最愛
發現之前果d原來更好
只不過時間流逝
自己嘅選擇同條件更少
先無奈下同身邊果個結？

有...一定好多係咁

絕大部份都係呢個case

咁結黎做咩呢

對的時間錯的人

結婚生活暫無咩不滿, 老婆都係最愛的人
我應該都係老婆最愛的人, 佢肯為我做好多其他女仔唔肯做既野

利申:窮撚靚仔

以為自己開post

咁我好奇
咁結嚟做乜
件事唔會似因為為做而做咩？

人最尾都係想有個伴陪自己 咁唔通為咗個曾經最愛但又返唔到轉頭嘅人而錯失一個叫做錫大家嘅人...

你所謂的最愛, 佢唔愛你, 愛第二個男人
又或者同第二個男人拍緊拖但又唔抗拒同你單獨出街

你未必是最愛, 佢係全世界最愛你的人
佢甚至肯同你一齊食M記，一齊儲錢，一齊捱
為了大家的將來一齊努力，佢同你有相近的價值觀
都算係自己鍾意嗰type
咁大家算係全世界最夾到自己的女人
想同佢有bb，咁當然就結婚啦

講到尾，呢個世界永遠有更好的女人
問題係你知唔知邊個適合同你過埋下半世

聽有個朋友講過佢既故事 分享下
佢最愛佢既ex 喺佢眼中佢所有嘢都好好
但係之後嗰個ex講咗分手 一直都放唔低
之後佢識咗而家個女朋友 好簡單 對佢好好
佢覺得而家個女朋友所有條件都好適合做佢老婆
但佢同我講唔夠愛佢依家個女朋友
佢唔知應該分手 定再試吓培養感情
定還是係如果佢搵到一個女仔
係好鍾意嘅就可以接受佢嘅一切
面對生理同心理需求 佢唔知佢點抉擇
到底應該放生一個對佢咁好嘅人
定係 向生活妥協

好睇你個心態
年少時大部份人都係睇外在條件
如果一直用呢個標準作為最愛的話，隨著年長可以 maintain 到外在條件的機會會降低。
但如果係夾又點會散？
到大左，散左幾次，大概明白同咩人夾，咩人唔夾，你未必會揾個外在條件比之前更好的人，但會揾一個比之前更夾的人。
如果停留在只用外在條件作為衡量最愛的標準， ex永遠是第一名。但如果改下個 marking scheme, 用夾黎做標準嘅話，而家嘅人先有機會取代個 ex.
你未必開頭用外表，最尾用夾。重點是唔同時期有唔同需要，需要轉變，最愛的條件亦要改變，而唔係用舊有準則一直行到尾。
無唔無奈只係自己一念之間。

當然唔係啦

唔係最愛對方又點會結婚呢B仔

如果只係因為差唔多行完公園呢條路
而佢只不過係最後一朵你可以摘嘅花呢？

幾同意你呢個比喻

另外一個原因係滿足社會風氣
𠵱家唔組織家庭變到好似唔正常咁
變相咪好多人局住要喺埋一齊

呢個正正就係我想講果樣嘢
咁如果結婚後生埋仔先再遇到個夾到顛又好愛㗎呢？
夜闌人靜時唔會有半點後悔㗎咩

所以咪好多人離婚
離婚率幾高

呢個世界邊有真愛
唔好傻

睇完唔想結婚
利申女朋友都無